[汽車文化]想問點解台灣咁流行揸26香港唔流行？

好奇台灣同香港基於咩原理兩者使用情況咁唔同？

香港人太有錢

台灣：高速公路唔俾上，同埋周圍泊
香港：今日先有單喺公路26俾後車隊，捲入車底，同埋少骨位

因為台灣交通極唔方便，好多地方都無捷運(依家先叫好少少)，巴士慢，又連台灣人本土都未必識點搭，私家車又唔係個個楂得起

自己揸好過搭巴士搭火車啦

電單車多既地方幾乎都係落後國家

台灣同馬交都係，仲有泰國越南

因為香港公共交通發達 取代到大部份26功能
養車貴 咁既然買得 當然首選46多

咁撚多綿羊仔攪到市區空氣好撚差

1-200cc
不如少啲46好過啦 一架都2000-3000cc
車位又唔夠

泰國 澳門都好多，係香港特別少

太多貨車 泥鬼
要揸都要好小心 何況香港基建都無預電單車 睇下骨位 停車場就知

人地位又多油又平
98油先8蚊左右 一架150cc羊慳油d可以做到1L36km 除返開先2毫左右1km
然後去到邊都有位泊，泊車又係平到傻 可能泊一日先10另20twd
同埋台灣超多小路，係窄到你揸架大少少既房車入去都驚hi到

其實26副偈嘅排放能源效率係差過46好多

以前2 stroke就係
而家全部4 stroke fuel injection啦
200-300cc 中型羊都 1L / 30km
150cc 1L都30-40km
46 頂盡 1L/ 13-14km
同埋泊一部46既位=至少3部羊

二衝程引擎

不過安全性好難搞 要政府道路規劃
ABS都只係幫手brake 被人撞都係冇咩用
36安全少少

轉曬4 stroke好耐
有埋ABS

其實台灣 例上都有白牌用既骨位 但一般違泊都好少捉咁解

仲有電單車多係落後既觀念又得啖笑
啲公共運輸工具逼到爆就好有錢
好似啲印度佬逼火車咁
26起碼自己去邊就去邊 起碼慳一半時間
而且香港唔會落雪 好適合26

希望政府肯推廣
不過垃圾政府起條超級單車徑都搞唔掂
好似係環保撚話要斬樹唔比起
單車可以由屯門踩到去荃灣一年都唔知排少幾多co2
仲未計新界東個邊

但26過多又真係煩既
不能否認過26 條路既隱患會多左
同埋啲噪音真係勁好多
啲26羊150cc可能仲噪過46既響喉

趨勢應該都係單車或電動單車(香港好似唔比 )
好多國家都係馬路劃一行單車徑
香港係行人路整仲要斷下斷下
揸車個啲覺得自己大撚曬
推行環保 得啖笑
空氣質素越來越差 車位繼續逼爆

公共交通唔發達先會人咁多26，而且26多其實係發生好多車禍，當地係唔會公布今日又有炒車死咗幾多人啦（已經習慣咗）。我地更加唔會知道。

香港夏天日日落雨咁濟 點渣